<resources>
    <string name="app_name">Makanan Daerah</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Soto Betawi</item>
        <item>Sate Maranggi</item>
        <item>Coto Makasar</item>
        <item>Empal Gentong</item>
        <item>Nasi Lawar</item>
        <item>Pempek</item>
        <item>Rawon</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Mie Aceh</item>
        <item>Soto Banjar</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Soto Betawi merupakan soto yang khas dari daerah DKI Jakarta. Seperti halnya Soto Madura dan Soto Sulung, soto Betawi juga menggunakan jeroan. Selain jeroan, sering kali organ-organ lain juga disertakan, seperti mata, terpedo, dan juga hati. Daging sapi juga menjadi bahan campuran dalam soto Betawi.</item>
        <item>Sate maranggi adalah makanan asli Sunda di Indonesia yang biasa ditemukan di daerah Jawa Barat, khususnya Purwakarta. Sate maranggi merupakan makanan khas Sunda. Istilah maranggi sendiri dalam bahasa Sunda merupakan istilah petukangan, yakni "seorang ahli pembuat sarung keris".</item>
        <item>Coto makassar atau coto mangkasara adalah hidangan tradisional Suku Makassar, Sulawesi Selatan. Makanan ini terbuat dari jeroan sapi yang direbus dalam waktu yang lama. Rebusan jeroan bercampur daging sapi ini kemudian diiris-iris, lalu dibumbui dengan bumbu yang diracik secara khusus.</item>
        <item>Empal gentong adalah makanan khas masyarakat Cirebon, Jawa Barat. Makanan ini mirip dengan gulai dan dimasak menggunakan kayu bakar di dalam gentong. Daging yang digunakan adalah usus, babat dan daging sapi. Empal gentong berasal dari Kabupaten Cirebon.</item>
        <item>Lawar adalah masakan berupa campuran sayur-sayuran dan daging cincang yang dibumbui secara merata yang berasal dari Bali. Makanan ini lazim disajikan dalam rumah tangga di Bali atau dijual secara luas di rumah-rumah makan dengan sebutan lawar Bali.</item>
        <item>Pempek atau empek-empek adalah makanan yang terbuat dari daging ikan yang digiling lembut yang dicampur tepung kanji atau tepung sagu, serta komposisi beberapa bahan lain seperti telur, bawang putih yang dihaluskan, penyedap rasa, dan garam.</item>
        <item>Rawon adalah masakan Indonesia berasal dari Ponorogo yang berupa sup daging berkuah hitam dengan campuran bumbu khas yang menggunakan kluwek. Rawon, Menyebar keluar Ponorogo karena Ponorogo memiliki peran Penting dari masa ke masa, hingga dikenal sebagai masakan khas Jawa Timur, masyarakat Jawa Tengah sebelah timur.</item>
        <item>Rendang atau randang dalam bahasa Minangkabau adalah Masakan Minangkabau yang berbahan dasar daging yang berasal dari Sumatra Barat, Indonesia. Masakan merupakan olahan daging atau telur yang dimasak dalam suhu rendah dalam waktu lama dengan menggunakan aneka rempah-rempah dan santan.</item>
        <item>Mi aceh adalah masakan mi pedas khas Aceh di Indonesia. Mie kuning tebal dengan irisan daging sapi, daging kambing atau makanan laut disajikan dalam sup sejenis kari yang gurih dan pedas. Mi aceh biasanya ditaburi dengan bawang goreng dan disajikan bersama emping, potongan bawang merah, mentimun, dan jeruk nipis.</item>
        <item>Soto Banjar adalah soto khas suku Banjar, Kalimantan Selatan dengan bahan utama daging ayam serta memiliki aroma harumrempah-rempah seperti kayu manis, biji pala, dan cengkih. Adakalanya pembuatan kuah soto Banjar dapat dicampurkan dengan sedikit oli yang membuat warna kuahnya mejadi hitam, dan berbau.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_masak">
        <item>- Rebus air dan daging hingga daging matang dan empuk.\n- Potong dadu daging 3x3 cm.\n- Saring kaldu rebusan daging, didihkan kembali dengan daging, paru, dan babat.\n- Panaskan minyak, tumis bumbu halus bersama pala, cengkih, kayu manis, serai, lengkuas, daun jeruk, dan daun salam hingga harum.\n- Tuang tumisan bumbu ke air rebusan daging, aduk rata.\n- Masak dengan api sedang hingga mendidih.\n- Tuangkan santan, Bango Kecap Manis, garam, merica bubuk, dan gula pasir.\n- Masak hingga matang. Susun tomat dalam mangkuk, tuangkan soto, sajikan dengan bahan pelengkap lainnya.</item>
        <item>- Bungkus daging sapi dengan daun pepaya selama 30 menit. Sisihkan.\n- Panaskan minyak, tumis bumbu halus hingga harum. Angkat. Sisihkan.\n- Keluarkan daging dari dalam bungkusan daun pepaya.\n- Lumuri daging dengan bumbu halus dan Bango Kecap Manis secara merata.\n- Diamkan selama 30 menit. Sisihkan.\n- Tusukkan daging ke tusuk satai. Sisihkan.\n- Panaskan grill pan, olesi dengan sedikit minyak.\n- Masak sate sambil diolesi dengan Bango Kecap Manis.\n- Masak hingga matang. Angkat.\n- Sajikan bersama sambal tomat dan pelengkap.</item>
        <item>- Panaskan minyak, tumis bumbu halus, serai, lengkuas, jahe, dan daun salam hingga harum.\n- Masukkan daging sapi, aduk hingga berubah warna.\n- Tuang air, Royco Kaldu Sapi, masak hingga mendidih.\n- Tambahkan Bango Kecap Manis dan kacang tanah goreng, aduk rata. Angkat.\n- Sajikan dengan pelengkap.\n- Dapat ditambahkan dengan bawang goreng, irisan daun bawang, dan seledri.\n- Sajikan dengan buras/lontong.</item>
        <item>- Di dalam panci, panaskan minyak di atas api sedang.\n- Tumis bumbu halus, daun salam, dan serai hingga harum.\n- Masukkan babat, limpa, dan daging, aduk rata.\n- Tambahkan kaldu, garam, dan gula, didihkan.\n- Tuangkan santan, masak hingga matang sambil diaduk. Angkat.\n- Sajikan segera ditemani dengan pelengkapnya. </item>
        <item>- Tumis bumbu halus hingga harum, masukkan kacang panjang, kelapa parut, nangka dan ayam.\n- Masak hingga tercampur rata, angkat.\n- Tambahkan air jeruk nipis dan taburkan bawang goreng.\n- Sajikan Lawar bersama nasi putih.</item>
        <item>- Masukkan ikan, garam, penyedap rasa dan air es, lalu campurkan hingga merata.\n- Tambahkan tepung sedikit demi sedikit, aduk hingga adonan menjadi kalis.\n- Bentuk adonan sesuai seleramu.\n- Rebus adonan pempek yang telah dibentuk ke air mendidih.\n- Jika adonan telah mengapung, itu artinya pempek sudah matang.\n- Tiriskan. Kamu bisa langsung menyajikannya atau bisa digoreng dulu.\n- Jangan lupa gunakan cuko biar lebih mantap.</item>
        <item>- Rebus daging dan dengkul sapi hingga setengah lunak.\n- Potong daging sesuai selera. Sisihkan.\n- Masukkan Royco Kaldu Sapi dan garam ke dalam air rebusan daging.\n- Tumis bumbu halus, lengkuas, daun jeruk, dan serai hingga harum dan matang.\n- Masukkan potongan daging ke dalam tumisan, masak hingga bumbu meresap.\n- Masukkan tumisan daging ke dalam kuah kaldu.\n- Masak dengan api kecil hingga daging empuk.\n- Sajikan hangat beserta pelengkap.</item>
        <item>- Haluskan semua bahan Bumbu dengan diulek atau diblender.\n- Tumis bumbu dengan sedikit minyak goreng hingga wangi.\n- Masukkan batang serai, daun jeruk, asam kandis dan garam, aduk rata.\n- Tuangi santan dan dididihkan, masukkan daging.\n- Masak dengan api kecil selama beberapa jam sampai daging empuk dan bumbu kecoklatan sesuai selera.</item>
        <item>- Haluskan semua bumbu dengan menggunakan blender atau cobek.\n- Panaskan minyak di wajan, lalu masukkan bawang merah, bawang putih.\n- Tumis bersama bumbu halus hingga harum, lalu masukkan daging sapi.\n- Aduk rata, masak hingga daging berubah warna, dan tumisan matang.\n- Tambahkan taoge dan tomat.\n- Masak hingga layu, lalu tambahkan garam, Kecap Manis Bango, Royco Kaldu Sapi, gula pasir, serta cuka.\n- Masukkan mie, kemudian taburi dengan daun bawang.\n- Aduk hingga tercampur rata lalu angkat dan matikan api.\n- Sajikan mie goreng Aceh dengan acar dan taburi bawang goreng.</item>
        <item>- Rebus ayam dengan kayu manis dan garam hingga mendidih.\n- Tumis bumbu yang dihaluskan dengan menggunakan minyak goreng hingga harum, kemudian masukkan ke dalam rebusan ayam, rebus kembali hingga ayam empuk.\n- Angkat ayam dari rebusan kemudian tiriskan hingga dingin kemudian suwir.\n- Letakkan ketupat di atas mangkuk beserta soun, kentang, perkedel, suwiran ayam, telur, kemudian siram dengan kuah soto.\n- Taburkan bawang goreng, bawang putih goreng, seledri dan perahan jeruk, hidangkan.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/soto_betawi</item>
        <item>@drawable/sate_maranggi</item>
        <item>@drawable/coto_makasar</item>
        <item>@drawable/empal_gentong</item>
        <item>@drawable/nasi_lawar</item>
        <item>@drawable/pempek</item>
        <item>@drawable/rawon</item>
        <item>@drawable/rendang</item>
        <item>@drawable/mie_aceh</item>
        <item>@drawable/soto_banjar</item>
    </integer-array>
</resources>